男子被警屈藏毒 拘468日 失工作失女友

黑警咁樣屈人，最後有無被捕？
搵唔到相關警員下場？
無後果？無法無天？

53歲電腦技工前年返回秀茂坪寓所時遭警方截停，他被指於褲袋內藏有冰毒，家中又有包裝工具，惟當日他所穿褲子根本無褲袋，涉案毒品和證物亦無其指紋，最後他獲判無罪。他稱被警方插贓誣告、惡意檢控，令他無辜被拘押468天，飽受精神和情感傷害，女朋友更離他而去，他為此入稟高等法院向警務處處長索償近400萬元。
記者：蔡少玲 陸羽平

原告的八旬母親昨稱兒子是一名「乖仔」，現職電腦維修。謝榮耀攝

原告林偉業（譯音），被告為代表警務處處長的律政司司長。警察公共關係科回覆本報稱，警方會就事件作了解。記者昨到原告家造訪，但只有其父母在家。本報後來接觸到原告，他稱因含冤受屈才提出訴訟，「心情梗係唔好受，唔通好舒服咩？」，但對於訴訟內容，他說是他與警方間的事，不想張揚。

據了解，原告人本身案底纍纍，包括襲警、傷人及與毒品有關罪行。案發當日葵青反黑組收到線報，跨區採取行動。案發時，被告菲籍同居女友也在場。入稟狀指，原告於2014年5月15日返回秀茂坪寓所，啟門之際突遭警員截查。警方後來指控他於褲袋內藏3包共重55.27克冰毒，還指他在警誡下招認毒品是自用。警方案情指，搜查下於原告寓所發現一個裝有液體及插有兩支飲管的綠色玻璃樽、13個包裝膠袋，及一個電子磅。

證物無事主指紋DNA

案件去年8月於高院審訊，原告堅稱從無招認，更指當時穿的運動褲褲袋早被剪走，袋口也縫上。而法證結果亦顯示，3包冰毒上並無林的指紋或褲子布質纖維、電子磅等證物亦沒其指紋或DNA。經審訊後，原告獲陪審團一致裁定販毒罪名不成立，主審法官張慧玲當時指，林的行為並無自招嫌疑，故判他可獲訟費。
原告在入稟狀指，當日警員截停他後帶他返單位，當時大門已打開，兩警向他展示毒品和電子磅後要他認罪，更恐嚇若不認罪會將其女友一併拘捕，原告拒絕。
他指警方惡意檢控令他隨時被判最高10年的監禁，他為此感屈辱、驚恐和自尊盡失，亦令80歲母親擔心，他在女友和鄰居面前被扣手銬，使他尷尬萬分。女友被捕扣留兩個多月後，更與他分手。他指警方陷害他，行為可恥，應作懲罰性賠償，連同他被捕後失去工作、扣押期間的伙食費和寓所財物被盜的損失，索償總數397萬元。

案件編號：HCA2827/16

有無人知
屈人警察宜家點

推

改名換姓，轉埋老Num，升職加人工